total_questions: 13
questions:
  - id: 1
    question: "Un puntito verde que sube y baja. ¿Qué es?"
    answer: "Una arveja en un ascensor"
    clues:
      - "Un chiste que siempre contabas cuando éramos niños"
      - "Tu hijo te hizo una canción con este chiste"
      - "Es una verdura en una situación particular."
  - id: 2
    question: "¿Cómo se llamaba el colegio al que iba JF antes del Herman Hollerith?"
    answer: "IMEP (Instituto de Enseñanza Mixta Privada)"
    clues:
      - "JF hizo allí más de 1 año de primaria."
      - "Antes de viajar a Francia, JF salió de ahí con un ojo hinchado después que un compañero se le cayera encima."
      - "Estaba en la calle Córdoba, cerca del Club Tucumán de Gimnasia."
  - id: 3
    question: "¿Qué personaje ficticio interpretó JF en la facultad de Química de Tucumán?"
    answer: "Científico Loco"
    clues:
      - "Es un personaje para un corto"
      - "Le gustaba gritar en alemán."
      - "Podríamos decir que no estaba muy cuerdo."
  - id: 4
    question: "¿Cuántas veces tuvo un yeso tu hija?"
    answer: "6 veces"
    clues:
      - "Menos 8 más de 4"
      - "El dedo operado cuenta como yeso"
      - "El último fue a los 12 años"
  - id: 5
    question: "¿Cuál era el almuerzo predilecto de tu hija para ir al cole en la primaria?"
    answer: "Patitas de pollo con ensalada de tomate"
    clues:
      - "Claramente tiene que llevar verdura"
      - "En McDonald's también se puede comer"
      - "Es una proteína + acompañamiento"
  - id: 6
    question: "¿Cuál es la frase que SIEMPRE decías cuando nos hacías jugo de naranja?"
    answer: "Tómalo rápido que las vitaminas se van (desaparecen, etc.)"
    clues:
      - "Está científicamente comprobado que no es cierta esa frase"
      - "Un refrán que puede ayudarte: \"Camarón que se duerme se lo lleva la corriente\""
      - "Se relaciona con la rapidez para aprovechar algo"
  - id: 7
    question: "¿Teléfono de la Buenos Aires 614?"
    answer: "4204041"
    clues:
      - "Empieza con 4..."
      - "420..."
      - "Es un número que marcaste muchas veces"
  - id: 8
    question: "¿Qué incendiaron JF y Charlotte?"
    answer: "Un terreno en Tafí del Valle (un terreno de un vecino)"
    clues:
      - "No lo pudieron apagar con agua"
      - "No fue en una casa"
      - "Fue en Tafí del Valle"
  - id: 9
    question: "¿La patente del Duna Weekend?"
    answer: "REU 081"
    clues:
      - "R-- --1"
      - "También podría ser REU 381"
      - "Era de un auto familiar"
  - id: 10
    question: "¿Por dónde no querías pasar cuando conducías en Tucumán después de que te escapaste de un barita? (el tipo que controla el tránsito)"
    answer: "Al frente de la terminal de ómnibus / Av. Brígido Terán"
    clues:
      - "Cerca del parque 9 de julio"
      - "Es una avenida importante"
      - "Hay mucho movimiento de pasajeros"
  - id: 11
    question: "¿Nombre informal del memorable bar del parque, cuyo mote deriva de una de sus atracciones para niños?"
    answer: "El Tobogán Torcido"
    clues:
      - "Era amarillo"
      - "Era un tobogán"
      - "Un lugar donde los niños se divertían"
  - id: 12
    question: "¿Código postal de S.M. de Tucumán?"
    answer: "4000"
    clues:
      - "Es un número redondo"
      - "Empieza con 4"
      - "Son 4 dígitos"
  - id: 13
    question: "¿Tu corte favorito de asado?"
    answer: "Tira de asado, con sabor a brasas."
    clues:
      - "Un corte finito"
      - "Con gusto a brasas."
      - "Se cocina en la parrilla"